Definiti i requisiti iniziali, non ci resta che iniziare la progettazione dello
sviluppo. Esso si articolerà in diverse iterazioni, ognuna costruita sullo
stesso schema ispirato dall'\textit{Agile Unified Process}. Ogni iterazione
servirà per implementare un nuovo caso d'uso, o per raffinarlo. In questo lavoro
di tesi, per motivi di spazio, mostrerò solo il risultato della prima iterazione
che sarà così articolata: una prima parte si effettuerà \textit{object oriented analysis},
nella quale andremo a studiare il problema per comprendere quali siano le classi
software che meglio modellino la realtà; la fase successiva sarà quella di
\textit{object oriented design} dove andremo a realizzare, con Django e Python,
le classi progettate nel passo precedente; si concluderà la prima fase
iterativa, prendendo il caso d'uso più importante ed implementandolo
utilizzando le potenti funzionalità di Django.

Analizziamo il problema: dobbiamo realizzare un'app store, dove poter creare
pagine relative alle applicazioni. Per ognuna di esse potranno esserci più
versioni; a loro volta ogni versione avrà una licenza ed inoltre potrà avere
associati più file eseguibili, in genere uno per ogni sistema operativo. Anche
se questo software verrà utilizzato per sistemi GNU\textbackslash Linux ho
preferito comunque inserire una classe dedicata a modellare i sistemi operativi,
in modo da creare un software il più generico possibile. Tutte le entità
nominate, andranno a costituire classi software, dunque avremo: Application,
OperatingSystem, Version, Executable e License.

Per quanto riguarda, invece, le varie tipologie di utente, Django fornisce il
supporto per amministratore, utente ed ospite; dovremo creare solamente una
classe Developer per completare gli attori principali di Softub.

Per avere una panoramica dei models creati in Softhub, è possibile utilizzare il
comando \mintinline{shell}{python manage.py graph_models softhub -o models.png}
che genera la seguente immagine:
% \begin{minted}[]{shell}
%
% \end{minted}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=1.0\textwidth]{img/softhub/models}
  \caption{Softhub grafico models generato automaticamente}
  \label{softhub:models}
\end{figure}

Possiamo notare come questa immagine contenga anche altre classi, oltre quelle
appena citate, perché è stata generata con l'ultima versione del software
dove sono state implementate anche le recensioni per ogni applicazione, oltre
che le categorie.

Conclusa anche questa parte di progettazione, possiamo passare alla preparazione
dell'ambiente di lavoro.
